紅磡站發現失工程記錄及擅自改動 檢查及測量申請表格 缺失多達 40%

港鐵沙中綫紅磡站工程再出現問題，運輸及房屋局局長陳帆指，在南北隧道及列車停放處都發現未經政府同意作出改動圖則，同時間北面施工紀錄有四成缺失。港鐵至今未能向政府清楚交代細節，路政署亦未能評估對工程有多大，政府表示遺憾，又表示屯馬線通車日期一定受影響，對於工程引致的損失，政府保留追究權利。

沙中綫紅磡站月台層鋼筋風波未平息，同一個站又再有新問題，局長陳帆再次聯同路政署、屋宇署交代。與月台同一個工程合約，承建商都是禮頓，問題出於南面及北面兩層連接隧道，以及有十三條路軌的列車停放處。

事件始於去年四月，港鐵向承建商發出不合格通知書，到六月及七月，港鐵向路政署報告，署方要求港鐵提供詳盡資料，到十二月港鐵都未能夠提供。十二月二十日港鐵跟路政署指，承建商就北面連接隧道提供的竣工資料不完整，缺失的施工記錄包括「檢查及測量申請表格」，簡稱 RISC 表格。原本在「關鍵檢查點」，承建商檢查後會填寫表格及簽名，再交予港鐵，港鐵再檢測。上星期港鐵跟政府表示要更多時間掌握這些資料，又透露估計北面的 RISC 表格缺失多達 40% 。

除了北面隧道，港鐵跟路政署指預期南面連接隧道及列車停放處都有些記錄找不到，工程部分物料測試記錄港鐵亦提供不到。除了記錄出問題，一些接駁位工程要求用鋼筋搭接方式，但卻擅自改用螺絲帽連接，用甚麼螺絲帽亦不清楚。

路政署解釋，今次出事不是調查委員會的調查區域，選擇現時公布更不是要避過調查。陳帆表示明白公眾高度關注事件，他會親自向特首林鄭月娥匯報，路政署則指暫時未看到事件有刑事成分，所以沒有報警。

港鐵對施工記錄缺失表示極度失望

港鐵行政總裁梁國權對於有施工記錄缺失表示極度失望，他相信不會尋回 ，會保留追究權利，又強調未有證據顯示南、北隧道及列車停放處有結構危險。

港鐵高層指禮頓有責任保存 RISC 表格，追了數個月卻都交不出。這些表格涉及甚麼工序、影響地盤哪個範圍，港鐵都以「正在核實」為由答不到，但根據港鐵以前的說法，這些 RISC 表格港鐵亦有份簽。

至於最關鍵問題，在無文件證明之下，究竟南北隧道及列車停放處安不安全，港鐵工程處總經理周蘇鴻表示，在連接隧道及列車停放處並無發現任何結構方面安全或需要關注的地方。他又指禮頓將接駁方法由鋼筋搭接改成螺絲頭接駁並不罕見，只要文件齊全便可以。

唔見左

OK啦

畀啲黑色狗燒哂 ?

中國一個沿海城市

工程撚喎 專業人士喎

做衰野世界級專業

毀屍滅跡

港鐵乜都話唔知 但又會識簽名

追究邊個？香港市民？ 加三成車費報復呀？

灣仔碼頭道牆反轉左黎裝
土瓜灣改左份積圖則
沉降超標
唔扭同鋸鋼筋
之後有標準唔跟走去話唔會標準都好安全
跟住又搵自己友去做評測

今次又爆單改圖則

仲有幾多野可以爆

沒事既
夠膽咪開通囉

最恐怖嘅係 港豬們依然不聞不問

資深土木工程師倪學仁表示，倘目前階段，工地仍發現有工字鐵，即代表施工或未按照圖則。他解釋，工字鐵是用作臨時支撐，故工人應在紮鋼筋時、落石屎前取走所有工字鐵。惟現時仍發現工字鐵，反映施工或比原本排列少了鋼筋及混凝土。加上涉事位置為底部結構，鋼筋應連接樓板，倘鋼筋少了，所能發揮的拉力亦會相對減少，因而影響結構完整性及安全。

改圖則原來已經好好聽
實情係偷工減料

應該大把

唔係話禮頓早年為咗補鑊所以自己再搭咗新鋼筋唔用coupler扭入去

咁應該係加料唔係減料

邊個保存 邊個就係兇手

邊單工程唔係咁... 呢單爆左出黎姐
同話：出面餐廳廚房好污糟嫁 一樣
係咁嫁啦 大驚小怪

快d通車喇
衰d講句香港唔死人係唔會醒
正如今日見到隻拖箱蝗蟲 帶住個女
仲要沖上車
之後成個人夾住左
心諗點解車門冇刀片

how about $4000申請表格

簽過地鐵自己冇scan備份個下好

噓

真係要問下mtr service update 果班維穩閪admin點拆局先得

消失左，問題就唔存在了

有做過都知咩事

土瓜灣都唔小,不過無人注重